= ChallengeLand Programming 2

== Resumen

*ChallengeLand* es una página de retos informáticos y de hacking, los retos de programación consisten en hacer un programa para leer la información que nos brindan en una página, extraerla, modificarla y ejecutar la operación que nos exigen que hagamos. la respuesta de esta operación la debemos enviar a otra página dada.

== Requisitos

Estar registrado como usuario en http://challengeland.co/[Challenge Land]

== Solución

=== Escenario: obtener la contraseña para pasar de nivel

*Dadas* Unas indicaciones: 

[.step-list]
* Limit: 3s
* Param: solve
* Method: POST
* Request: Challenges/Programming/aff396c38aRequest
* Response: Challenges/Programming/aff396c38aResponse
* Hint: refresh your cookie ;)

*Nota:* debemos obtener la información de "Request", hacer la operación dada y enviar la respuesta de esta operación a "Response"

*Cuando* utilizo los parámetros de la librería *Ajax* para javascript

*Y* desarrollo el programa en javascript para este reto en particular (ver código)

*Y* ejecuto este código en la consola de mi navegador con ajax previamente invocado

*Entonces* Encontraré la contraseña

*Y* pasaré de nivel

=== Código del reto

[source,javascript]
----
    // Primero que todo invocamos ajax en la consola de nuestro navegador web:
    var jq = document.createElement('script');
    jq.src = "https://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/2.1.4/jquery.min.js";
    document.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(jq);
    // código tomado de http://stackoverflow.com/questions/7474354/include-jquery-in-the-javascript-console    
    
    // utilizando ajax tomamos el texto de la URL en cuestión
$.ajax({url: "Challenges/Programming/aff396c38aRequest", method: "GET", success: function(e) {
    console.log(e);
    // en e se guarda el texto del sitio
    // inicializamos la variable answer en 0
    var answer = 0;
    // separamos e en tres partes
    var    parts = e.split(":");
    // los valores númericos los guardamos en numerical y la ecuación en arithmetic
        var numerical = parts[2].split(",");
        var arithmetic = parts[1].substring(1,10);
    // tomamos los valores numericos de numerical y los asignamos como correspone
        var A = numerical[0].replace(/[^\d-]/g,"");
        var B = numerical[1].replace(/[^\d-]/g,"");
        var C = numerical[2].replace(/[^\d-]/g,"");
        var D = numerical[3].replace(/[^\d-]/g,"");
        var E = numerical[4].replace(/[^\d-]/g,"");
    // reemplamos los velores de la ecuación por los valores correspondientes
        arithmetic = arithmetic.replace("A",A);
        arithmetic = arithmetic.replace("B",B);
        arithmetic = arithmetic.replace("C",C);
        arithmetic = arithmetic.replace("D",D);
        arithmetic = arithmetic.replace("E",E);
    // tomamos el string arithmetic y lo convertimos en operación matemática con la función eval()
        answer = eval(arithmetic);
    // mostramos la respuesta
        console.log(answer);
// con ajax enviamos la respuesta answer a la url en cuestión:
$.ajax({url: "Challenges/Programming/aff396c38aResponse", method: "Post", data: {solve: answer}, success: function(e) {
    console.log(e);
} });
    } });
//aca finaliza el programa
----

== Referencias
https://es.wikipedia.org/wiki/AJAX[Ajax en Wikipedia]

== Link del reto
http://challengeland.co/Challenges/Programming/aff396c38a[Programming 2]

